(反送中) 東方日報：不可能接受撤回修例

今日星島社評都吹和風， 東方仲咁口硬

要聞港聞
不塞不流不破不立 治權之爭中外之戰

長夜難明赤縣天，百年魔怪舞翩躚。百多年前，西方列强藉着堅船利炮轟開中國大門，《南京條約》割讓香港，開啟了國家百年屈辱史；之後的《馬關條約》，連小日本都予取予求，更見喪權辱國的悲哀。香港這個小島，從來都是外部勢力兵家必爭之地，鬼影幢幢，於今尤烈。在中美貿易戰的大背景下，在美國急欲置中國於死地的國策之下，外部勢力張牙舞爪，傾巢而出。今次修訂《逃犯條例》之爭，是治權之爭、國運之戰，不見硝煙，甚於硝煙。

脅迫中央 圖謀奪權

月暈而風，礎潤而雨。反對派策劃這場反修例風暴並非偶然，而是背後的外部勢力處心積慮、急欲打殘中國的必然。正如有人指出，在港府提出修例期間，外國發表所謂的聲明達到六十多次，連特首林鄭月娥都坦言前所未見，可見為了攻擊及抹黑北京，外部勢力已到了肆無忌憚的地步。對照中美博弈的大環境，美國霸權遭受中國挑戰，出現這樣的結果其實不足為奇。美國總統特朗普早前曾就反修例遊行指指點點，即將舉行的G20峰會，儘管有沒有「習特會」還是未知之數，但華府已急不及待透露總統可能會與習近平討論香港修例問題。香港變成中美決戰前沿陣地，顯然不以人的意志為轉移。

這就解釋了，為何港府宣布暫緩修例，林鄭已經一隻腳跪低，反對派依然不依不饒，依然堅持總動員，如期於昨日發起第四次反修例大遊行。表面上，反對派提出撤回修例、林鄭下台和譴責警方三大訴求，實際上，這些訴求大都只是幌子，反對派志不在條例是暫緩還是撤回，他們志在逼宮，誓要打到林鄭雙腳下跪，打到港府趴下，逼到她下台為止。因為只有這樣，才能脅迫中央，實現佔中未竟全功的奪權圖謀。

這樣說絕非無的放矢。來者不善、善者不來，香港既有百年殖民地歷史背景，又是中國面向世界的門戶，正是這些特殊的歷史和地理因素，香港從來都是西方列強用來對付中國和侵佔中國利益的跳板。隨着中國改革開放四十年，崛起勢不可當，以英美為首的西方國家出手打壓中國更加頻繁，更加不遮不掩。

尤其是面對貿易戰來勢洶洶，中國一改忍氣吞聲的常態，不能讓的堅決不讓，不能改的堅決不改，美國久攻不破，惴惴不安，適逢港府此時提出修訂《逃犯條例》，處理不當，爭議多多，遂為外部勢力攻破堡壘提供可乘之機。在指揮大棒一揮之下，反對派政客及反中亂港傳媒隨即瘋狂起舞，煽風點火，加上港府施政無能，不得民心，於是乎，一條跟普羅大眾毫無關係的法例，一次為了堵塞法律漏洞而進行的修訂，一件天經地義、黑白分明的事情，竟然成為民怨一發不可收拾的缺口。

毫無疑問，修例擊中了反中亂港集團的要害，他們才會如此害怕，如此瘋狂。所謂蛇無頭而不行，反對派心中有鬼，擔心壹傳媒黎智英會被越境拘捕，也擔心自己幹下的反中亂港勾當會遭清算，不惜以死相搏，將全港七百萬人綁上戰車。可以看見，昨日的遊行聲勢比上一次更大，人數比當年反二十三條立法遊行更多，有人形容這是反對派「傾巢而出」的一次、「最狼」的一次，顯然沒有誇張。一國和兩制已被逼到懸崖邊緣，退一步跌入萬丈深淵，就會粉身碎骨。

顯而易見，反對派提出所謂的三大訴求，全部不可能接受，接受了，等於中央放棄兩制治權，一國也會被敵人攻陷打趴。可以毫不誇張地說，今次修例已不是小事一樁，而是大是大非的原則問題，關乎港府的管治，關乎中央的權威，關乎一國兩制的命運，關乎國運之爭，而且這僅僅是開始，外部勢力肯定會全方位進攻，中央只要一步錯就會步步錯，這是一場生死決戰，背後是中美角力，單憑港府根本招架不住，一國和兩制將何去何從？

強硬應對 實現大治

千磨萬擊還堅勁，任爾東西南北風。當年，毛澤東對共產黨跳出「其興也勃焉，其亡也忽焉」的歷史周期定律充滿信心，如今，中華人民共和國即將迎來成立七十周年，超越蘇共成為執政時間最長的共產黨，中國更早已成為世界第二大經濟體。
現在，香港面臨水浸眼眉的窘局，是大亂走入大治，還是大亂走向更亂，再次考驗中央的決心。不破不立，不塞不流。歷史上幾乎所有太平盛世都是在天下大亂之後出現，漢代文景之治，承秦末天下大亂而來；唐代貞觀之治，承隋末天下大亂而來；清代康乾盛世，同樣承明清易代的天下大亂而來。今日兩制的亂局，有危也有機，關鍵就在於中央能否強硬應對。

眾所周知，李鴻章代表清政府簽訂《馬關條約》，喪權辱國，自此背上漢奸罵名。鄧小平收回香港前，曾當着英國前首相希思的面，說出「英國政府想用主權來換治權是行不通的，我不解決這個問題，我就是李鴻章；誰不解決這個問題，誰就是李鴻章」，豪言壯語，擲地有聲。正是他強硬主張收回香港，甚至拍案而起，令英國人知難而退，香港才能順利回歸，中國才能洗刷百年恥辱，才能迎來今日的「中國夢」。

明乎此，中央就不能畏首畏尾，瞻前顧後，領導人要比肩毛鄧，必先強硬抵抗外侮，給他們迎頭痛擊，令他們叫痛，令他們不敢造次，令他們不敢作反。攘外必先安內，要一心一意將槍口對外，必先解決香港內部問題，清除瘀血。

今次的反修例風暴，林鄭無能固然難辭其咎，但律政司司長鄭若驊為官避事，淪為「避政司」，更要第一個問責。作為修例主要推手，鄭若驊醜聞纏身本已欠缺公信力，她不是將勤補拙，反而傲慢懶政，視立法會如無物，保安事務委員會「五次開會四不出席」，終致修例失敗收場。更何況，在她把持之下，律政司有法不依，執法不公，姑息養奸，包庇反中亂港集團，香港淪落到今日田地，「避政司」絕對是頭號罪人。

說到底，強硬才是王道，勝利只會眷顧強者。林鄭昨晚向全港市民致歉，顯然已被打到毫無還手之力，中央還要冷眼旁觀到甚麼時候？這場中外之戰、治權之爭不可能和平解決，外部勢力「點指兵兵」的遊戲還會繼續，但隨着牛鬼蛇神紛紛出洞，魑魅魍魎露出原形，反對派的號召力已經去到「最盡」了，不可能有更多人上街了，中央應下決心出手收拾殘局。

總而言之，窮則變，變則通。香港要浴火重生，中央就必須有破釜沉舟的決心，否則兩制只能繼續沉淪，直至滅亡。

睇黎打中政府死穴 只要可以逼到政府出黎講數就贏

似推林奠去死
等佢裡外不是人
我估百份同下任特首應該行得好埋

東方好多時都on99，睇黎佢係完全靠自已諗出黎 rather 收指令

清朝百鳩幾年前僵屍思維
「小日本」
有撚病
Tldr

#因涉嫌販運700噸鴉片而被政府檢控繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯亦使自己終身未能返港及後多次哀求政府撤銷通緝令不果最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍其所創辦的東方日報唔好咁多嗲!

毓民點睇

東方最鐘意大方向上同你企硬 但內裏又要屌下政府 岩晒廢老廢中口味

邊個係老闆，幫佢加個名入美國條list

咁香港就仆硬街

呢份閪報根本揣摩廢中廢老心態，然後迎合佢地

每次百份講逃犯條例都忍唔住笑
佢創辦人仲在生嘅話 立場肯定會完全相反

呢份垃圾

林鄭又再呃9me, 今次恰我唔識字!
聲明原來有2面, 中英文唔同意思!

中文睇落好順眼, 英文攞你命三千!
Suspend咪等於暫援, 幾時恢復佢話事!
係咁依講句sorry, 佢當我地係白痴!
好多人都中伏了, 快啲傳開話佢知!

學生無罪應釋放, 撤回惡法要堅持!
黑警背後偷偷笑, 唔當我地一回事!
幫手推上新聞紙, 快啲share俾人知!

# 生於亂世 有種責任
# 唔可以俾佢呃9我地200萬人

巴打絲打幫手share出呀, fb/ig/tg乜都好, 佢玩9我地200萬人太無恥!

啲行文痴撚線

關你咩事

不可能不屌死林鄭黑警全家